https://www.codewars.com/kata/54f8693ea58bce689100065f/train/go

Дано рациональное число п

n> = 0, знаменатель строго положительный

    в виде строки (пример: «2/3» в Ruby, Python, Clojure, JS, CS, Go) или в виде двух строк (пример: «2», «3» в Haskell, Java, CSharp, C ++, Swift)
    или как рациональное или десятичное число (пример: 3/4, 0,67 в R)

разложить это число как сумму рациональных чисел с числителями, равными единице и без повторений (2/3 = 1/2 + 1/6 является правильным, но не 2/3 = 1/3 + 1/3, 1/3 повторяется) ,

Алгоритм должен быть «жадным», поэтому на каждом этапе новое рациональное значение, полученное в разложении, должно иметь как можно меньший знаменатель. Таким образом, сумма нескольких долей в разложении дает довольно хорошее приближение к рациональному разложению.

2/3 = 1/3 + 1/3 не подходит из-за повторения, а также потому, что первая 1/3 имеет знаменатель, больший, чем у 1/2 в разложении 2/3 = 1/2 + 1 / 6.
Пример:

(Вы можете увидеть другие примеры в разделе «Примеры тестов»).

разложить («21/23») или «21», «23» или 21/23 должны вернуться

["1/2", "1/3", "1/13", "1/359", "1/644046"] в Ruby, Python, Clojure, JS, CS, Haskell, Go

«[1/2, 1/3, 1/13, 1/359, 1/644046]» на Java, CSharp, C ++

«1 / 2,1 / 3,1 / 13,1 / 359,1 / 644046» в C, Swift, R

Заметки

1) Разложение 21/23 как

21/23 = 1/2 + 1/3 + 1/13 + 1/598 + 1/897

является точным, но не выполняет наше требование, потому что 598 больше, чем 359. То же самое для

21/23 = 1/2 + 1/3 + 1/23 + 1/46 + 1/69 (23 больше 13)
или
21/23 = 1/2 + 1/3 + 1/15 + 1/110 + 1/253 (15 больше 13).

2) Рациональное значение, данное для разложения, может быть больше единицы или равно единице, и в этом случае первая «дробь» будет целым числом (с неявным знаменателем, равным 1).

3) Если числитель разбирает на ноль, функция «разложить» возвращает [] (или «».

4) Число также может быть десятичной дробью, которая может быть выражена как рациональная.

Примеры:

0.6 в Ruby, Python, Clojure, JS, CS, Джулия, Го

"66" "100" в Haskell, Java, CSharp, C ++, C, Swift, Scala, Kotlin

0,67 в Р.